{
    "question": "36. Kesamaan tujuan bangsa-bangsa Eropa datang ke    Indonesia dalam\r\nA. Mengadakan penjelajahan Samudra\r\nB. Menjalin kerja sama perdagangan\r\nC. Memerlukan rempah-rempah\r\nD. Mencari kejayaan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. ........................</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><p><strong>C.</strong><strong> </strong>memerlukan rempah-rempah </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :)</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "20-van-deventer-mengusulkan-kebijakan-untuk-melakukan-perpindaha-704",
            "question": "20. Van Deventer mengusulkan kebijakan untuk melakukan perpindahan penduduk dari daerah yang    padat penduduknya ke daerah lain yang jarang penduduknya agar lebih merata. Kebijakan tersebut\r\nmerupakan salah satu isi dari tri logis yang dikemukakan van Deventer dalam\r\na. batig slot\r\nb. politik etis\r\nc. cultuurstelsel\r\nd. UU Agraria tahun 1987\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Isi Trilogi van Deventer</p><p></p><p>Irigasi atau pengairan, yaitu diusahakan pembangunan irigasi untuk mengairi sawah-sawah milik penduduk untuk membantu peningkatan kesejahteraan penduduk.</p><p>Edukasi atau pendidikan, yaitu penyelenggaraan pendidikan bagi masyarakat pribumi agar mampu menghasilkan kualitas sumber daya manusia yang lebih baik.</p><p>Migrasi atau perpindahan penduduk, yaitu perpindahan penduduk dari daerah yang padat penduduknya (khususnya Pulau Jawa) ke daerah lain yang jarang penduduknya agar lebih merata.</p><p>Pembahasan  </p><p>Trilogi van Deventer merupakan tiga hal politik etis yang diusulkan oleh van Deventer.</p><p></p><p>Penyimpangan trilogi van deventer antara lain :</p><p></p><p>Irigasi</p><p>Pengairan atau irigasi hanya ditujukan kepada tanah-tanah yang subur untuk perkebunan swasta Belanda sedangkan milik rakyat sendiri tidak dialiri air dari irigasi.</p><p></p><p>Edukasi</p><p>Adanya diskriminasi pendidikan yaitu pengajaran di sekolah kelas I untuk anak-anak pegawai negeri serta orang-orang yang berharta, dan sekolah kelas II untuk anak-anak pribumi dan pada umumnya.</p><p></p><p>Migrasi</p><p>Migrasi ke daerah luar Jawa hanya ditujukan ke daerah-daerah yang dikembangkan perkebunan-perkebunan milik Belanda kemudian mereka dijadikan kuli kontrak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-cara-pembuatan-makanan-awetan-hewani-dendeng-ikan-142",
            "question": "Uraikan cara pembuatan makanan awetan hewani dendeng ikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengunakan garam dan penjemuran maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. Penggaraman</p><p> </p><p>Garam bisa mengeringkan mikroba melalui proses osmosis atau menyerap air dari ikan. Cara pengawetan ini bisa mencegah timbulnya jamur, menghambat tumbuhnya bakteri yang ada pada tubuh ikan, serta mencegah munculnya bau yang tidak sedap. Pembusukan makanan akan menjadi lebih lambat jika seluruh bagian tubuh ikan dilumuri dan ditutupi dengan garam. Ikan yang diawetkan dengan teknik seperti ini bisa bertahan hingga berminggu-minggu. Proses pengawetan dengan garam tidak hanya membuat ikan tahan lebih lama, tetapi juga bisa sekaligus menambah cita rasa ikan. Usai digarami, ikan biasanya akan diproses pengeringan menggunakan perlengkapan khusus atau dijemur di bawah sinar matahari hingga kering.</p><p></p><p></p><p>2. Pendinginan</p><p> </p><p>Air adalah salah satu faktor rusaknya kualitas makanan. Oleh karena itu, Anda bisa menggunakan salah satu teknik ini agar mencegah tumbuhnya bakteri dan jamur pada air. Pendinginan ikan bisa menggunakan bahan es. Biasanya, teknik yang satu ini membutuhkan tempat yang dingin seperti kulkas atau freezer agar ikan dan air yang ada di dalamnya bisa membeku. Semua mikroorganisme tidak dapat bertahan di tempat yang beku. Dengan menggunakan teknik pendinginan, ikan tidak akan membusuk dan kabar baiknya ialah kualitas ikan tidak mengalami perubahan secara signifikan. Teknik yang satu ini cukup sering digunakan oleh banyak nelayan modern atau kapal-kapal pencari ikan yang berskala besar.</p><p></p><p></p><p>3. Pengeringan</p><p> </p><p>Teknik yang satu ini membuat kadar air dalam ikan akan jauh berkurang. Hal ini disebabkan karena air bisa membuat ikan menjadi busuk lebih cepat. Semakin sedikit kandungan air di dalam ikan, maka daya tahan ikan juga akan semakin lama. Anda bisa menjemur ikan di bawah terik sinar matahari, atau bisa juga memanfaatkan alat memanggang seperti oven atau microwave. Suhu maksimum untuk teknik ini adalah 45 derajat Celcius agar kadar air 25-30 persen bisa hilang dari berat per 100 gram.</p><p></p><p></p><p>4. Pengalengan</p><p> </p><p>Teknik yang satu ini sudah banyak diimplementasikan oleh berbagai industri modern. Agar ikan tetap awet hingga waktu yang lama, kemasan kaleng harus dalam keadaan steril dan hampa udara. Pasalnya, mikroorganisme tidak akan hidup dalam kaleng dengan kondisi seperti itu. Selain itu, kaleng ikan juga harus dihindarkan dari tempat-tempat yang bisa merusak kualitas kondisi ikan di dalamnya. Misalnya, tempat yang lembap, terkena sinar matahari langsung atau kaleng kemasan rusak maupun penyok. Ikan yang sudah dikemas dalam kaleng biasanya juga sudah diberi bumbu saus tomat.</p><p></p><p></p><p>5. Penyinaran</p><p> </p><p>Teknologi yang semakin modern membuat teknik pengeringan ikan juga terkena dampaknya. Teknik menggunakan sinar, ternyata juga bisa memperlambat pertumbuhan mikroorganisme. Sinar ini adalah sinar ultraviolet atau sinar gamma yang efektif mencegah bakteri dan membunuhnya sekaligus. Ikan yang disimpan di tempat yang telah dilengkapi alat pemancar sinar, kualitasnya tidak akan berubah serta bisa bertahan lebih lama. Cara pengawetan ini biasanya dilakukan oleh pabrik makanan kemasan berskala besar karena menggunakan peralatan canggih, modern dan tentunya berharga mahal. Dengan bantuan sinar gamma atau sinar UV, kemasan kaleng bisa lebih steril dan mencegah kemunculan bakteri atau perkembangan jamur. Alhasil, ikan di dalam kaleng akan lebih awet dalam jangka waktu yang lama.</p><p></p><p>6. Pickling atau Pickled</p><p> </p><p>Teknik yang satu ini adalah teknik dengan menambahkan bahan dapur berupa cuka atau bumbu rempah ke badan ikan. Setelah itu, ikan akan dikemas dalam wadah kaca serta disimpan di dalam kulkas atau freezer. Metode ini merupakan cara pengawetan bahan makanan yang tertua di muka bumi. Negara-negara di wilayah Eropa barat sudah lumrah menggunakan cuka untuk mengawetkan makanan selama berbulan-bulan. Ikan yang diawetkan dengan cuka atau pickling bahkan kini masih bisa dijumpai di berbagai restoran di Eropa sebagai hidangan pembuka.</p><p></p><p>7. Pengasapan</p><p> </p><p>Asap mengandung kandungan fenol sebagai antimikroba sehingga mikroorganisme akan mati dan tidak berkembang. Jenis kayu dan bahan bakar yang digunakan untuk teknik pengasapan harus diperhatikan. Karena akan menentukan seberapa banyak tingkat asap dan efeknya untuk kualitas ikan. Disarankan untuk memilih bahan bakar alami dan organik seperti kayu, ranting pohon, tongkol jagung, batok kelapa, sabut kelapa, atau bisa juga menggunakan ampas tebu agar asapnya tidak membuat rasa ikan berbau sangit. Keunggulan lain dari teknik mengawetkan ikan dengan cara pengasapan adalah ikan bisa bertahan lebih lama hingga hitungan bulan. Selain itu, ikan yang diasap biasanya dipilih jenis ikan yang tidak memiliki kandungan lemak tinggi. Misalnya seperti ikan pindang, ikan tongkol, ikan cakalang, dan sebagainya</p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em>SEMOGA MEMBANTU </em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-pernyatan-berikut-yang-tepat-mengenai-redistribusi-vertikal-y-143",
            "question": "20. Pernyatan berikut yang tepat mengenai redistribusi vertikal yaitu    A. Menunjuk pada transfer uang dari orang kaya ke orang miskin\r\n B. Bentuk dukungan warga masyarakat yang lemah kepada warga masyarakat yang kuat\r\n C. Transfer uang antar kelompok\r\n D. Bersifat antar individu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.bersifat antar individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-pasar-abstrak-dan-pasar-konkret-dijawab-yah-yg-bi-435",
            "question": "Tuliskan contoh pasar abstrak dan pasar konkret \r\ndijawab yah yg bisa klo salah report\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contohpasar konkret adalah Pasar Induk, Pasar Inpres, Pasr</p><p>Swalayan, Pasar Ikan, dan Pasar Buah. </p><p></p><p>Contoh pasar abstrak adalah Pasar Modal/Bursa Efek, Kaskus, Berniaga.com,</p><p>TokoBagus.com, dan Transaksi di Internet lainnya yang melalui media Paypal atau</p><p>E-Gold.</p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-sebutkan-ada-beberapa-negara-kedatangan-bangsa-barat-yang-per-793",
            "question": "19, sebutkan ada beberapa negara kedatangan bangsa barat yang pernah berhasil mencapal dan menduduki     wilayah Indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Portugis, Inggris, Belanda</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-3-faktor-pendorong-langsa-barat-ke-indonesia-anakab-211",
            "question": "3. Tuliskan 3 faktor pendorong Langsa barat ke Indonesia !\r\nAnakab tugo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yaitu Gold(emas/logam mulia)atau kekayaan bangsa,Glory atau kejayaan bangsa,dan Gospel atau penyebaran ajaran Injil.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-contoh-kejahatan-perusahaan-adalah-a-penggelapan-pajak-d-495",
            "question": "4. Contoh kejahatan perusahaan adalah....    a. Penggelapan pajak\r\nd. Penetapan harga\r\nb. Tempat kerja yang tidak aman e. Pencucian uang\r\nBarang dagangan yang rusak\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4) a. Penggelapan pajak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Semoga menbantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-pemilihan-kayu-agar-tidak-lekas-dimakan-rayap-adalah-d-867",
            "question": "10. Dalam pemilihan kayu, agar tidak lekas dimakan rayap adalah dengan cara perendaman     yang lama sebelum digunakan. Faktor perubahan yang terjadi pada kayu tersebut adalah\r\na. pembusukan\r\nb. perkaratan\r\nc. pelapukan\r\nd. pencairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pelapukan</p><p>*semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kekayaan-sumber-daya-alam-negeriku-adalah-tolong-dibantu-730",
            "question": "Kekayaan sumber daya alam negeriku adalah\r\n\r\n tolong dibantu!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertambangan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>   maaf klo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-wirausaha-ketika-menjalankan-dan-mengembangkan-usaha-tent-464",
            "question": "seorang wirausaha ketika menjalankan dan mengembangkan usaha tentunya akan menghadapi beberapa halangan dan rintangan ini disebut dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Opportunity atau kesempatan/ peluang</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Seorang wirausaha ketika menjalankan usaha akan melihat tantangan dan rintangan adalah sebuah opportunity atau kesempatan. Wirausaha adalah seorang enterpreneur dengan memiliki sifat dan prilaku :</h3><h3>- Cerdas</h3><h3>- Tekad dan niat yang kuat</h3><h3>- Disiplin yang tinggi</h3><h3>- Memiliki kemauan yang kuat</h3><h3>- Berani mengambil Resiko</h3><h3>- Percaya pada kemampuan sendiri</h3><h3>- Pantang Menyerah</h3><h3>- Jujur</h3><h3>- Kreatif dalam inovasi</h3><h3>- Ikhlas dan selalu bersyukur</h3><h3>Sifat dan prilaku inilah yang membuat seorang wirausaha dalam menghadapi tantangan akan melihatnya sebagai sebuah \u00a0peluang atau kesempatan.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}